根本好多草根學生仲以為讀書出頭

讀所謂地區名校
屋企住公屋
校服鹹鹹臭臭
校章都漂到白哂
吊腳褲白襪仔
唔玩運動
人生只有讀書
以為死讀爛讀就讀得成
點知人地真‧名校
人地補完習溫完書打緊港隊個陣
自己仲查緊字典
就算上到三大都冇幸福
都唔好話三大，八大都大把名校第二梯隊、外國返來、international屈你機
真係讀IVE做學師好過
不過都係冇可能置業

我讀𡁵中四嘅時候就已經看破紅塵喇

其實係岩 不過佢地都係做梗佢地可以做到最好嘅野

駁唔到

Totally agger

睇你個名你應該知你自己條路點行啦？

根本貧富階級之間係無可能越過既

讀書係比緊假希望你地班窮撚等你地唔好作反

等你戇鳩鳩去玩社會制度呢個遊戲

比用緊緊夠你生活既回報你

揸足你一世人既生產力

草根思想 由草根父母害死下一代

認同

讀都仲有機會做個中產
唔讀就世世代代相傳貧窮

讀個教育學位，入返草根學校拯救草根

目光有幾遠
咪睇到幾多野囉

出頭=下層（勉強）爬上中產

如果細過咁識諗 就唔會食左咁多舊屎

（望起黎有）社會階層流動可以穩定社會

反而真係top個班，樓主講個D真名校，點會同草根比較
窮撚講係合理化自己留係comfort zone就見得多

on9
咁唔係點啊?
完全本pea唔郁啊?

lm

量力而為 同 不思進取
2樣嘢嚟

個fd屋村仔讀緊mbbs
讀書點解唔可以出頭？

5000個屋村仔先有1個
人地上層10個就有2個

ummm,我諗係屋村仔唔夠努力姐

IVE仔先出頭是常識吧

因為比例少
所以結論出讀書唔可以出頭？
Logic

分明講緊個機會率
就老屈我logic

我一開始講緊個必然關係
你就回我機會率
Rofl

要發達難d
三餐無憂唔難

我住公屋
有兩個 朋友做醫生
一個朋友做律師
都係公屋出身

點解唔得
不過少姐

係你自己屈我落咗咁嘅結論咋

咪話少，唔知點解有啲傻閪唔明

醫科可以

護士都ok

工程還可

文科社科曬銀時既話冇講錯

係你一開始九唔搭八覆人咋
連討論topic 係咩都唔知
覆我機會率😂

講真係既
人地讀緊書個陣已經交流好哂 滑雪 玩D咩 組織D咩咁 讀書對佢地黎講都係第二位 因為已經有補習KO哂 又唔需要為生活煩

但窮既話你除左讀書就係讀書 因為你除左讀書無野好做 窮父母係唔會滿足你任何要求 因為你做D咩都會阻任你讀書 有違上一代既養兒防老
你會有朋友 但一兩個 當然梗加唔係咩深交 你會比班人既人叫你毒男 讀撚 自閉仔

上到大學呢D就唔洗講 情況只會愈黎愈明顯 有錢仔咩都玩哂 係等GRAD完就去唔知邊個UNCLE到做/ 一入就已經神科等畢業拎專業資格
窮撚好彩既可能入到神科唔好彩既就入普通科做個普通人 但好多普通人既人生都比你豐富 你無可能入到個圈子入面 因為你由細開始就已經自己一個讀書無理會到世界

入到神科都唔係話特別好 人地入左神科 好似醫生 牙醫呢D 可能入地幾年後就已經有自己既鋪頭 你因為咩人都唔識 就只能夠APPLY公立醫院既職位做 日日死做爛做可能訓都無6個鐘 身體愈黎愈差 頭髮都開始BYE BYE
因為生活只有WORK無BALANCE 你到30歲都A0 屋企人好似吸血鬼咁一邊問你拎家用 一邊隨心問你有女朋友未 仲要加多幾句呀黃太去左英國移民呀 留返間屋比佢個仔同女朋友結婚呀
你就走入房鎖門 一邊睇住女優為左生計擺動佢條腰取悅男人 一邊用右手握實只剩下發泄用途既巨龍 發泄你一生庸庸碌碌卻無所得既自己同個女優, 飛機杯一樣
裝住既都係唏噓

啱呀，個撚個淨係可以講yes 可以出頭，no 不可以出頭，咁先係回應緊主題

屋企冇錢又知自己讀唔成書嘅
早d出嚟打份工草筆錢自己搞生意博一鋪仲好
唔係成世都冇得翻身

樓主可唔可以解釋下，點解草根讀三大無出頭？咁有錢人既仔女讀三大呢？

香港係靠金融 根本係投機發達
邊有人仲會講讀好書就會岀頭

如果讀書唔係為學歷

其實真係世界會大左

人際網絡囉

讀書冇話一定出到頭
我剩係知唔讀書一定出唔到頭

都唔知你嘈麥春 睇標題都諗到內文唔係講邏輯啦，你果啲屋村mbbs 我都識兩個，個人觀感係同名校仔無咩分別。玩得talk 得讀書勁

讀書只可以由窮變無咁窮，除非真係好撚勁入到神科，但係呢D人又有幾多個

如果你老豆識諗同你老母扑野加個袋, 就唔洗讀到仆街都唔夠抽

利申: 草根學生, 窮人生仔正仆街!!!

自己唔勤力怨三怨四

呢個真
有錢人除左可以讀好學校 仲有有錢既圈子
好多野 例如創業做生意
你個fd又係我個fd 好易成事

唔好講醫生大狀
根本好多半神職業係低調地屈機
例如 poly五寶 政府eo 一畢業三四五皮 仲穩定地跳point
唔係話出人頭地月賺百萬
但起碼叫上到車夠幾不錯咁生活
而做呢啲職業條件咪係讀書囉
你唔係有咁上下分/有個degree係手點同人爭？

btw 吹奏ive做乜鳩
general 黎講最好果堆咪又係得一皮尾至兩皮頭
差好遠下

亂咁讀書先冇出頭 為左個學位是但讀 讀又開唔開心 又冇出路
揀岩路唔一定有出頭 但起碼搵到兩餐唔洗做幾年都係萬頭

點解勵志故事好勵志 因為萬中無一

其實讀書係收窄唔到家境差距， 反而差距隨住年紀增加而增加

啱，有個假希望好過冇希望
冇希望就有機會會推翻呢個制度，反正冇咩好輸

講真架

有能力既總有方法出頭

1.都唔算極度努力既
2.地盤唔好講啦 有苦自己知
付出勞力係值得尊敬既 但就算唔講開工不足
你做到中年就可能 體力追唔返

但講真 可悲既並唔係幾萬蚊既工 可悲既係香港社會
係外國搵幾萬都夠你住大屋渣靚車 快樂過生活
而幾萬係香港 只係拚命去生存
所以我一直覺得搵萬頭既fg係生活係地獄入面
一萬都冇果啲生活仲邊有希望

都係果句

窮人生仔正仆街

現實是殘酷的，跟規則玩就只有做地底泥的份。

同意
屋村仔讀唔成書
而家自己儲左幾廿個出去讀書
自己都覺得自己ON9

我讀書唔係好叻 靠彈到一手好琴 演奏級入到八大音樂系 讀緊pgde 黎緊做老師月入最少28k 好好采呀媽細個幾窮都比我學琴 部琴都係人地比 之後買部新都係問親戚借錢

而家我pt教琴月入都最少4k 所以窮人要發為除左要屋企人幫少少 仲要靠運同自己努力

住公屋既你 一尾係到怪屋企窮 咁樣你一世就會窮

利申 住公屋 兩老做保安 月入加埋唔夠3萬 學費年年借

成日拎機會率黎自我安慰 假設窮人變中產嘅機會係5% 佢地會覺得自己做果95%好正常 唔會努力去成為果5% 然然就話自己出身唔好

單親公屋仔，傳統名校，薄大表示：
窮係代表冇空間俾你失敗
我行到呢步只係代表我搵到三餐俾自己，唔代表會向上流動到。
但in case 我唔夠sharp，做唔到萬中無一嗰個，我就同冇讀過大學冇分别，都係打狗工打一世。吖係呀，重有屋企要你養架。

同你一樣

唔好放棄大家
革命一定會來臨
到時需要大家既知識力量

係香港你想間屋有幾大??
半神科夠你買五六百呎既居屋啦
個個都想做李嘉誠架啦

soc 唔social唔關本身有冇錢事，係關chur唔chur事純粹係我地呢啲窮撚要用dayoff返pt黎social，然後人地reg day用4000蚊用到好似跌散紙咁

好唔想養屋企但係都要養

我自己搵4k自己用，唔會幫補屋企。
屋企人有手有腳點解要個學生去幫補佢

只要機會率好大 其實都可以歸納到一種因果關係
正如你跳樓都唔一定死
但大家都會覺得此舉危險，死既機會大
你就格硬拎d個別例子 屈人邏輯謬誤
又講唔出例子證明讀書有好大機會會出頭
好野

唔關事，出頭靠能力，讀書係門檻

唔見得連書都唔讀會有幾大機會出頭
本身係零，讀咗書有張紗紙只少唔會係零，三大嘅更加多機會
本身窮人就係無得揀、你上一代廢，你依一代做轉折點，下一代就有大機會做得更好，好多有錢人嘅呀爺/太爺就係有依種諗法，佢嘅嘅後人咪享受到
窮人一日唔改變，千秋萬代都係窮人，中六合彩？有幾多次頭獎係買一注就中，人地複式都要畀幾百/幾千咁買，你窮更加買唔起

樓主經驗談

我覺得讀書同唔讀書嘅分別
只係睇你想用腦力搵錢定係勞力搵錢
正所謂一命 二運 三風水 四積陰德 五讀書
就算唔讀書都一樣出到頭

強帖留名

等睇有人留名話窮撚可以讀神科撈到風生水起

溫書啦重出post

依啲例子百中無一，講黎都哂氣
窮撚升大學嘅目標係工商科

所以當下做好自己之餘
要靠港獨去改變
目標應該放遠d，要大部分人幸福而唔係一小部分人

窮撚仲讀Social science？文科乞食之最喎，如果你當初讀護士5寶果啲，起碼一出來人工就3皮，脫貧做到偽中產

草根仔剩係父母朋輩網絡已經輸哂啦
香港一向識人好過識字

IVE仔又贏

讀書唔係出唔到頭
其實根本有錢人同窮撚讀嘅書都唔撚一樣
有錢人有老豆老母學識多會比自由佢地想讀咩就讀咩
仲要補習學野樣樣都比錢供你學
相反窮撚即使想讀書都冇咁多機會
老豆老母又淨係識屌鳩你讀多D書第日養全家
係唔同環境底下讀書窮人自然會少D機會出頭
但如果窮人老豆老母有學識又識諗 唔屌你都可能有D機會入到U
但窮撚想讀神科就真係要靠天資

公屋仔靠自己入到U先發覺全部同學屋企都有D錢

巴打好Marxist

有無諗過好多運動都要洗一堆錢？
就算窮但肯認真讀書已經好好

開心就好

的確唔好以為讀書叻 就代表日後條路好行
但始終有讀書起碼日後多個選擇

你交幾撚多稅咁巴閉呀 大把財主億億聲拎出黎啦 屌你條柒頭比交得過一萬幾千 種棵樹都唔撚夠啦 係都取消左你老母份生果金先啦 傻閪

呢D post害死唔少窮撚中學生

老豆養仔仔養仔 人地生活好係人地老豆本事 關你蛋治咩

本身屋企唔疊水就更應該努力 而唔係攞個窮字做擋箭牌

一係就本pea 不過就唔好生仔 廢事第時比個仔怨啦

利伸綜援公屋仔
岩岩畢業搵緊2x k

唔叫多，起碼唔會比人差

又係啲讀書唔成畀藉口自己唔讀嘅人

依家個社會就係咁
讀咁多書都無用 有錢先係皇道
窮既好難脫窮 有錢既變得更有錢

因為我呀爸長期病患

唔係以為做律師醫生叫出頭掛
人地已經坐擁千萬身家

半神科都唔係aim私樓

首先呢個世界冇絕對公平既，冇得怨咁多
呢d你可以做既只有比人地勤力咁追番，呢個遊戲就係咁玩
都識d公屋仔讀好書入mbbs, 叫做爬番上中上游
但唔讀書就基本上下一代都係窮

有教席先講la，你無教席教琴有冇8000都成問題

你冇講錯 窮人唔好生仔
但係岩你老母

教育界音樂科老師就業唔難
主科先陰功，公廁咁，得英文好少少

如果你講既出頭係要做到富豪
咁好難討論落去喎

笑撚左
利申:公屋仔,地區名校,三大,而家月入100K

同意,俾你讀到醫科又點? 讀書根本冇用

屌你老母一日到黑公屋公屋公屋,你班契弟煩唔煩

做醫生都唔叫出頭

係啊 入大學係有錢仔多 同班既多數都私樓仔 咁公屋仔可以點？咪盡力做自己可以做到既野囉 唔通做廢青/mk 就係順應做公屋仔既天命？
無錯 條路真係會比人地難行 但老套講句 路總係要走 努力你重有一絲機會

利申.我係一個屋企好窮但讀到上大學GE人
我覺得如果比我揀多次我都係會讀書
雖然過程係好痛苦.而且到目前人工都係一個一般香港打工仔

第一,
身邊讀一早唔讀書果班, 冇錯.人工唔會少得去邊
書都唔讀訓到中三出黎.死極都有萬四五個月
係社會標榜住佢地係地底泥GE角度黎講
根本唔係差，男仔好氣D做下地盤.仲好搵過唔少大學生TIM

上左大學識果班.冇錯.大把人係果D數一數二名校出黎
細個介仲冇晒童年要係咁讀書
最後分分鐘出黎都係搵萬零兩萬

但係好多野根本唔可以單單用人工去比
大學真係有好多人令你見識到呢個世界
特別係好多好有錢但都好有上進心GE人
你會明白到,有時人地GE成功,唔係一句好運同貧者愈貧可以解釋晒
佢地GE成功你係會敬佩
反觀果班唔上進GE圍村老,再有錢
你都只係會羨慕佢有錢

而且工作上同學業上學到GE野
真係冇得單用錢去比
好似學歷低D果班.出到黎一係就唔多想講工作上GE野
一係就埋怨公作辛苦
但有讀書果班.就算大家人工唔高, 都好多野分享
因為做緊GE野係真係有滿足感

我係一間國際公司做緊
唔係話識鬼老威D
但當你聽得多世界各地唔同地方GE人講佢地GE諗法同經歷
你自己見識都會多左.諗野都會有更多諗法
單單講老闆GE關係,比較似合作多過似命令你做野GE人
已經差好遠

雖然知道呢個post只係啲唔鍾意讀書嘅人嘅飛機po 但係都想分享下自己嘅經歷鼓勵下真係想向上游嘅人

我中學拎綜緩 負碌上大學(CE無溫書 AL有溫書 不過唔算勤力 咁岩讀啲科岩自己讀所以高分) 唔係讀神科 英文唔好 而家平均月入都有4萬蚊 如果我中五就出左黎做野 我相信而家收入高極只有2萬 請屋企人食餐飯都要慳住 家月都比唔到咁多

如果讀書真係無用 點會咁多人出黎做野之後都要讀返個濕鳩degree

讀到書唔一定搵到錢 但係拎住張入場卷 出到黎嘅選擇一定多好多 你喺大學識到嘅人同草根中學識到嘅又唔同 (屋企有錢嘅都可以係on99 大把中產出身嘅同學搵得少過我) 一個人可以比千萬個藉口自己唔讀書 亦都可以選擇努力幾年令自己第時多啲選擇

根本連登就係最多呢種廢人

有時見到校園台班廢人日日追擊咩U咩科真係覺得好撚肉酸 成日用自己窮撚目光以為學歷=前途

好現實咁講如果 come on james 裏面嘅HKU仔係住公屋，ive既住私樓，你估條女又會點揀呢

班人就好似唐朝時期嘅進士，寒門出身但讀書叻就自以為可以向上流，偏偏有錢人嘅眼界呢世永遠都學唔到 而呢班人偏偏就係最會睇唔起人嗰班人

其實真係得嘅
我讀書果陣屋企月入唔過萬
我家姐mbbs
我今年 fresh grad 30k
依家我哋加埋都有$100,000一個月
係睇你好唔好彩，勤唔勤力
如果你唔讀就乜都冇
無機會改變

個社會已經係玩到大富翁後期咁
d地比有錢佬買起黎起屋 無地既就
除非reset隻game 唔係都無機會去到最上層

大學學位愈賤愈顯出大學教育既價值。
你揀麵包冇問題因爲你當刻肚餓，食飽飯冇事做自然會搵野做，你開始感到心靈空虛，想搵野填補，首先係手機game比你既成功感，有人會玩下股仔跑下馬仔，係娛樂亦係挑戰，我揀讀書，因為知識啟發我生而為人唔好浪費一生，咁我就覺得填補空虛只有做你成世都想做既事而唔係成世打機。

大學學位有經濟價值因爲佢提供優秀人力資源比社會，但當人力資源飽和，大學既內在價值就會彰顯，明德格物，做個高貴而接地氣，不畏世界而有知識作基底，自信既一個成人。

四年大學體會所得：能否習得大學之道與貧富無關。貧富只影響你賺幾多錢，而大學教育從來都唔係為左教你賺錢，而係教你做個好人。

sor 文科撚

笑左

n賤仔表示完全唔覺大學咁有教育意義
日日鳩流流上1,2堂就走 學做人? prof教既野google youtube都學到 讀既野自己亦冇興趣
完全為fg起薪為張沙紙而讀
冇計 鬼叫dse考得垃圾 屋企又窮咩

炒賣 投資

其實大學比咗好多資源啲學生去接觸唔同嘅事物 例如EXCHANGE
可能EXCHANGE對見工嘅直接幫助唔大
但會眼界闊咗 諗野都會成熟咗
無咁混混噩噩

而且讀到大學嘅人同讀唔到大學嘅人 諗法真係有啲唔同
識到嘅朋友自然都唔同

唔可以話哩啲幫到你賺大錢
但人生唔係淨係得錢嘅

所以 engine 根本唔撚應該係香港讀
太多技術 太少學術
結果上 根本唔似讀完大學
比較似 讀左間出名得來唔實用既專科

大學係人生 唯獨 4年 你係社會受人尊重
渣正牌 做乜撚都得 仲要有人支持你做乜撚都得既4年(唔計專科)
讀undergrad 係應該鳩的 應該上堂屌柒professor垃圾既
問到佢個頭爆炸既, 而個D大學生根本冇左呢種
作為社會精英既sense 同 責任感

固此自卑到 屌大學剩係為左FG起薪張沙紙LOR
大學本身 就係一個比社會未來精英(相對上啦) 鳩足4年既地方
有咩做? 自己發掘下啦屌,都廿歲人仲問

咁撚大個拉把,咁鳩多人上莊,乜撚野 都有人識 有人玩
一個咁既環境 你坐足4年都冇頭緒,
就真係哂你老豆老母錢啦

點為之出頭
我父母人工夾埋收租有11-12萬一個月
我都係唔覺得佢地係中產
無比我出國讀書

Completely agger...

其實做生意有眼光有頭腦一樣搵到錢
睇你有冇能力
依個香港唔係得讀書打工依條路

識朋友佢同佢老婆係機師，兩個都係local，每人搵60k/month

仲要兩個都無家底

agger
呢個世界根本有錢人玩晒

12萬一個月都唔多啦
似我父母一樣 無用
搵黎唔撚用

草根做條毛

係架 讀書都唔一定搵到錢 但係出路會多好多 同埋讀完書唔代表要一世打工 做生意之前亦都要打工儲本

心水清

世界

真係唔知，香港讀到航空

見好多論點都唔關讀書事 係貧富之爭
討論質素可唔可以改善下

而家地區名校都大部分係中產啦
band 3就多窮撚，唔好講補習，連買本exercise都難
睇本on9 textbook，點撚考dse?
基本上成世冇得上流，都要人工低又體力勞動既工
讀地區名校起碼上到u都好好多

窮撚點去exchange or join大學活動
有時間唔返多份part time都比屋企屌啦
大學對窮人而言，大學就係考試機構
根本係換張好成績證書走多過所謂校園生活

出頭梗有

前提係你堅有料

識得埋堆，識得做pj, 識得r professor

唔識字點樣識多啲上位者

基層嘅出頭唔會係同富豪比呀麻？
唔怪得幸福指數咁柒低，啲窮撚出身就同窮撚比架啦，抵班人成世都唔會開心啦咁

一代爬一代，財富係累積返黎
有人可以幾十年內賺到
有人要幾代

下下搵最高個班人黎同自己比較，真係唔知為乜

連登仔 呢樣又無用，果樣又無用
唔求大富大貴，搵幾萬一個月公一份婆一份安居樂業脫貧，唔靠讀書靠咩？

窮就唔好賴大學讀n展定文科啦
人地mk仔商科仔有d錢既
番學玩上莊 GPA鳩hea
grad就入老豆/公司做

你地讀書就為爆GPA讀到死
出來做野搵工就比hr撚狗咁撚

我為沙紙讀就代表我自卑?
其實精英都只係大學既小部分人 其他都係做陪跑

大學獎學金同資助好易攞

考dse只需要操pp 同埋唔補習都可以升大學 我只係中七果陣免費補左Calvin Sun一年 跟住就上到U

有啲人天資問題 真係唔岩讀書 我都建議佢地早啲搵其他野學同做 但係無錢唔會係讀唔到書嘅原因

我窮撚黎
讀咗未必出頭
但係唔讀一定成世俾人㩒住個頭

拎到咪又係比哂屋企，去乜撚野exchange
佢地當你生財機器，返少份pt都屌你無撚用
覺得你唔係讀書返工就係浪費時間

大佬係咁易，band 3就唔會大部分得個位數，以佢地環境，考到合格都還神
要考慮佢地係赤貧，好多人買本mock都冇錢，學校教畜又唔撚理，日日撚就屌佢地冇撚用，何況入u ?
基本上好多人係底層無限loop

咁樓主不如suggest埋唔讀書出頭仲有咩路可以行 定係比緊藉口自己去放pea

不如又睇下失敗例子有幾多先

公屋仔，16歲開始做PT, 自給自足，
全職後有俾家用，
經歷會考高考副學士再入三大UGC，
大學同學10個有9個都係名校出身，基本中產，
讀書期間經歷唔少關於錢既困難

第一：就算有副學士 同大學UGC offer 同埋申請到grant loan, 但第一年連預先繳學費都好困難，幾經辛苦先有錢交學費

第二：副學士 同大學都有機會exchange，學校的確有資助，但當地既生活費同埋去左exchange 而損失既pt費 估計要多於20k, 最後都無去到exchange

自細入邊間小學中學大學、文理商、咩科目，屋企完全俾唔到任何意見，最後見邊科成績高D就入邊科。10年前科技都未普及，好多資訊網上都搵唔到，多數係靠身邊既人身上獲取資訊。小學中學老師根本就無預期學生入大學，入到Ive已經覺得好生性。

以前小學中學既朋友都想做政府工，對於草根，政府工 例如紀律部隊散仔已經係最好選擇，一個脫貧機會。

屋企人有知識有可觀收入可以令仔女有更多選擇，仔女可以玩運動音樂藝術，可以幫佢地分玩配時間，一至五放學補習參加訓練班，六日補習興趣班。公開試成績唔好可以去外國讀，再回流。如果仔女選屋企人做開果行，會有好大優勢，屋企人本身有人脈關係，好容易幫到仔女搵到工。好多工都係內部認購，考牌搵工等等打聲招呼就得，無論公營定私營。幫辦及專業人士難D，要有基本能力。

有D同學讀完本科覺得唔夠或者唔適合，就讀master 或者轉科，例如社工、護士、物理治癒、職業治癒，但呢筆數目最少10萬，如果外國讀物理治癒同職業治癒都最少80萬，唔係個個負擔到。

Btw, 局長講既生涯規劃並唔係人人適合，一個人連維持生活都成問題，邊有時間同本錢去做規劃。

我無怨屋企人，我怨自己懶、唔夠勤力、理解能力低，我希望可以繼續進步。我想儲一筆錢，然後可以繼續進修，做自己想既野。

我覺得讀書叻唔叻唔重要，人工高低都唔重要，盡力做好就可以。最重要係帶眼識人，要有知識，最起碼避免被人欺騙，例如傳銷、美容、倫敦金，身邊好多人因為被騙而家破人亡。

另外，非專科自資副學士同top-up degree 需要認真考慮清楚，要想清楚讀完既作用大唔大，好多人讀完後負債，人工低，因為社會普遍既工唔需要高學歷，除非專科。邊做邊讀亦係另一個選擇，起碼累積緊工作經驗。我個人覺得好多課程都係騙學生錢，父母辛苦賺既錢就白白花左係低質素既課程到，政府繼續扮無知，視若無睹。

最後送大家一首歌

你快樂過生活 我拼命去生存
幾多人位於山之巔俯瞰我的疲倦
渴望被成全 努力做人誰怕氣喘
但那終點 掛在那天邊
你界定了生活 我侮辱了生存
只適宜滯於山之谷整理我的凌亂
渴望大團圓 腳下路程難以削短
未見終點 也未見恩典 我與你極遠

洗乜買mock 我都無買過 pp學校唔會無比你掛 問個老師唔會唔比啦 一班學生最少都對5個老師啦 全部教畜都針對你唔印比你? 就升真係唔印 上網都大把可以搵到

以佢地嘅環境? 又賴地硬? 香港地又唔會餓得死 點解我得佢地唔得先? 個分別就係肯唔肯去做 有幾多個係真係有讀書 有幾多個日日hea完就話自己失敗係因為屋企窮 睇下呢個post有幾多人like就知

點解要比當你係生財機器嘅人知道你拎獎學金

色狼巴打買咗樓未

一命二運
讀書又好勤奮又好影響真係好微

但當你一二三四都無時就只可以靠五

咁你想點呀？
即刻跳樓死左佢好唔好

排隊槍決 掉落堆填區啦

同年中學同學撈得最好果個

是sell 基金，投資 果堆

佢唔係直入u

死讀書=比無出色無目標既窮人有條唔洗餓死既路
讀書叻比盡上到中產，如果窮人連書都唔讀
真係唔知點

色狼巴打其實幾歲

讀好書係條路易行啲啫，唔代表啲咩。
同埋讀書唔係淨係為錢，有時係為個人修養，有時同啲冇讀書嘅人好難溝通，佢哋表達能力低，邏輯混亂

笑左 咁唔讀可以點

有陣共產黨初期既味道

無錯
讀書係向上流既基石黎
人地既財富都係幾代人既累積
想一步登天就唔好發夢喇

聽條撚樣五毛尻up做乜

做公立醫生日日中出護士你唔講

賴乜鳩丫 講到尾咪又係資質問題
阿豬阿狗都比你發達咩
人地成功緊係有過人之處
下下都賴落草根家庭無得補習點點點
你個人唔醒比乜你都冇用
仲有 人地屋企有錢好多時係屋企人搵落
點解你唔可以做改變果個先？
有個仲好笑 搵幾皮一個月都夠做中產改變生活
咁都唔叫有出頭 話人做緊咩千萬富豪
大佬 你set到條standard咁撚高唔該你set對自己要求都有返咁上下啦
到你對自己咁高要求果陣
你又點會煩點先做到千萬富豪先

呢類人發左達都唔會有人羨慕 個修養係唔同層次

好多人睇唔穿呢

睇大家點定義出頭啦，追求發達就真係難啲嘅

同有錢人做線性比較係冇意思，有資源點都比冇資源有優勢。
但作為一個冇特別專長嘅草根學生哥，喺求學階段可以做嘅就係努力讀書睇下做唔做到脫貧嘅少數。
唔通因爲難就直接放棄？

付過左求學階段就更加難

唔見得香港D大學教到班好人出黎

有個朋友9月開始爆 日日溫書
最後5條2

一直覺得窮撚讀到上去既咪讀囉
但係就唔好讀唔到又唔接受現實
晒時間讀埋d 19課程 再FF自己做到CEO
認清自己咩實力 腳踏實地打份工好過

冇問題架
個個岩讀書架咩

明明以前讀唔成書出黎做野係好撚正常既事
依家唔知點解個個都咁驚返工

你講得好啱 真名校仔既起跑線真係前地區名校好多 甚至比連地區名校都吾係既band2學生好成倍以上 草根學生就算入到大學都需要好多時間去catch up翻啲課程 佢地明白呢個道理又點？ 放棄唯一既機會？ 吾好睇死草根學生 總有一日佢地會超越所謂既名校仔

草根窮撚屋企無錢亦無人脈，唔讀書成積差嘅話分分鐘連份好少少嘅工都搵唔到，注定一世打份牛工

有一層樓 就可以慢慢致富
其實以前好平 唔明點解佢地父母當年唔買